作為一個學生 嘗試總結現況 問題(下)

上文

內部矛盾 意識形態過重
我覺得出面幾多的人都唔係書嘅最重要原因， 最慘係我哋自己內部鬥爭同埋瓦解。
港獨派 vs 雙普選 永續一國兩制
#利申我係永續派_歡迎港獨派大大力錫我春袋
呢個係我覺得大家必須面對歸根究底嘅問題， 又話必須要講讀先可以離開極權統治， 香港唔應該作為中國嘅一個傀儡，ok I get it, I respect. 和理非淺黃多數就會話要真正雙普選，要永續一國兩制。 大家最後未爭取嘅嘢係有差異， 但係我哋嗰個出發點都係想香港好 至少 我哋係唔想警察濫權，政府無能 ，中共過份控制。依家係可以求同存異匯聚咗所有嘅力量，至少爭取到成立獨立調查委員會 同埋釋放義士先。

其實呢一種衝突係可以有正面影響， 我係真係想一啲港獨派嘅人士 分享香港獨立咗之後一啲法例嘅工作 或者係水電來源 經濟 房屋政策 惠民政策 外交政策 應該點樣去計劃，我真係想見到有更加多學術討論港獨可能性同埋計劃 啲文章。 永續雙普選嘅人我都希望可以聽到更加多 點樣向中共爭取到更加高程度嘅高度自治 更完善減少衝突嘅一國兩制。

勇武 vs 和理非
好簡單問一句， 點撚解永遠一定要對方全面下場？ 雙方有咩資格代表對方決定整個行動嘅去向？ 我哋冇大台嘅情況下可以成功咁耐， 係因為我哋唔同持分者唔同部門嘅人互相合作 ，喺六月七月嘅一啲活動當中可以各司其職， 而唔係因為任何一個部門成為咗呢場活動嘅中心主旨。 每一個人每一個持份者 都有資格去表達自己嘅意見 以各種意見加埋就會成為主流意見( 雖然依家都畀人操控緊主流意見)， 去決定我哋嘅行動。 我想攞youtuber 白兵stormtrooper 講過嘅一句， 唔係因為和理非或者 勇武派 促使個活動， 而係一個 政府送中條例嘅事件或者個理念先導致我哋出現。 係嘅勇武派一啲 該區 起路障 燃燒彈 掉磚嘅行為係會令民意一定程度上有影響 但係你哋冇資格去抹殺嗰啲出面為你哋打生打死企喺前面 保護你哋免受警犬侵襲 嘅同伴。 如果呢啲行為 係你哋內鬼想藉此打壓勇武 你哋一世都唔會成功。 相反勇武派， 我相信你哋 唔會係內鬼，就算有內鬼扮發言都一定會畀人篤穿， 我希望你哋能夠明白 即使你哋企喺最前線對抗警察對抗極權政府， 單單靠你哋係唔會令到社會有咁大影響， 有好大部分嘅和理非 嗰啲有良知 對政治有追求嘅巿民 願意走上街頭 先至令呢一場運動 能夠登上國際 造成咁大嘅影響。 係會有人唔明白或者擔心你哋 相對危險嘅前線行為， 如果可以 我希望可以連登上見到更加多勇武派嘅解釋， 或者 聽取一啲 真係有建樹嘅意見， 能夠為呢場運動有正面貢獻。 如果要留低作戰嘅就留， 如果 要撤退 嘅話就走，唔好戀戰， 亦都唔好聽錯意見。保重。

Be water
我見呢一句已經被好多散水派濫用， 將be water同撤退 轉場 流動如水 掛鉤，但事實上be water係李小龍嘅一種人生態度，
empty your minds,
be formless,shapeless,like water.
now you put water into a cup,it becomes the cup.
you put it into a bottle,it becomes the bottle.
you put it in a teapot,it becomes the teapot.
water can flow,or it can crash.
Be water ,my friends.

唔係一時轉場就叫做water， 而係成個運動之中我哋嘅思維都要如同水， 靈活多變 適應唔同形態， 要留低要打嘅戰爭 就要與同瀑布 強而有力 貫穿岩石， 喺網上嘅宣傳或者落區宣傳， 就要柔軟親民， 用我哋嘅政治理念去感染其他人支持我哋。 我哋要柔軟而又剛強 ，亦都要靈活多變，能屈能伸，適應不斷變動， 咁樣先至係真正嘅be water。

不分化 不割蓆 不篤灰
呢句係源自於2014雨傘運動嘅慘痛教訓， 內訌分化導致運動嘅失敗 但係依家呢一刻就已經重複緊當時嘅錯誤 ， 我哋由運動嘅最初就已經宣傳緊呢一點，本身我哋係包容尊重( 無論係和理非定勇武)對方嘅方法， 但係呢一刻呢一句句子已經演變成為 只要你同我嘅觀點 相違背 我就能夠話你係異類係分化係割席 呢一句句子已經名存實亡 ，成為咗一個意識形態唔潤去大家講同主流意見有差異嘅嘢， 就算自己嘅意見係可以啟發大家思考分析， 都會畀人話係異類 畀人排他 如果一個民主嘅群體 竟然包容唔到異見，咁就真係本末倒置
我希望真係可以做到真正嘅不割蓆不分化，每個人真正理解對方嘅行為同埋苦衷 ，願意去包容同埋support對方行為 ，我哋整體作為一股力量去對抗瞄準個政權，咁先至有贏嘅可能性。

*我補充一點，某啲行為過咗底線唔係叫做分化 割席， 狹義係可以叫做割席， 但每一個人係有自己嘅道德標準底線 ，對方嘅行為過咗嗰個底線，你有反對意見係好正常嘅事情，而且你係有權利去指出你對呢件事情嘅不滿。 喺宏觀嚟睇 只要你仲係預我哋同一陣時願意支持呢一個運動你唔係分化， 每一個獨立嘅個體有自己嘅包容程度。我哋做任何行為都要某程度上 將同伴嘅道德底線納入考慮。

機場見

[Reddit 文宣] 地鐵站近距離開槍

[地鐵站放催淚彈]

麻煩大家幫手推

自推十連

10

9

8

7

6

5

4

3

2

1